- Lazy initialization adalah teknik dimana kita membatasi pembuatan objek hingga dibuat oleh kode aplikasi. Ini menghemat memori dari objek yang berlebihan yang kadang-kadang mungkin sangat besar / berat.
- Dengan cara lain Eager initialization membuat objek terlebih dahulu dan tepat setelah memulai aplikasi atau modul. Ini berguna jika objek tersebut wajib dan dalam semua kasus berfungsi. dengan cara ini aplikasi menyediakan objek yang siap digunakan dan menghemat waktu eksekusi pada saat permintaan sebenarnya. 
  
Jadi, sesuai detail di atas, lazy dan eager loading / inisialisasi memainkan peran penting dan harus digunakan sesuai kebutuhan dan perilaku aplikasi.